{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"19","quiz":[{"id":311,"question":"هل مسموح دفع مركبة بدون تشغيل محركها وادخالها الى طريق ممنوع دخول المركبات الميكانيكية فيها ؟","a":"مسموح بشرط اتباع جميع وسائل الحذر","b":"لا يجوز على الاطلاق","answer":"2"},{"id":306,"question":"مسافة الوقوف هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغظ على دعسة الفرامل","b":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام","answer":"2"},{"id":302,"question":"عندما يكون مدى الرؤية محدود","a":"يجب اضاءة المصابيح الخلفية لمنع ارتطام المركبة الخلفية بمركبتك","b":"يجب السير ببطء وملاءمة السرعة لمدى الرؤية","answer":"2"},{"id":322,"question":"ما هي وظيفة جهاز الغيارات في المركبة؟","a":"وصل وفصل الكلاتش عن المحرك .","b":"ملاءمة سرعة دوران المحرك مع سرعة دوران العجلات .","answer":"2"},{"id":307,"question":"مسافة رد فعل السائق هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل","b":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام","answer":"1"},{"id":315,"question":"ماذا يحدث اذا نقصت كمية مياه التبريد في المحرك؟","a":"تزداد حرارة الماء في المحرك.","b":"تنخفض حرارة الماء في المحرك.","answer":"1"},{"id":316,"question":"اهتراء الاطار من الوسط فقط سببه:","a":"ضغط الهواء في الاطار منخفض.","b":"ضغط الهواء في الاطار اعلى من اللازم.","answer":"2"},{"id":321,"question":"ماذا يتسبب عن سوق مركبة محركها خالي من الزيت ؟","a":"تلف المحرك .","b":"إضافة طاقة للمحرك لكن مع إجهاد .","answer":"1"},{"id":310,"question":"مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من اللحظة التي تشعر فيها بالخطر حتى الوقوف التم","b":"من اللحظة التي تضغط فيها على دعسة الفرامل والى الوقوف التام","answer":"2"},{"id":308,"question":"عند وجود حفر وفجوات على الطريق","a":"تتمهل الى حد امكانية الوقوف عند الاقتراب من الحفر والفجوات","b":"لا تزيد من سرعتك واعبر الحفر والفجوات","answer":"1"},{"id":302,"question":"نتأكد بأن هناك هواء كاف في الاطارات:","a":"في كل مرة نتزود فيها بالوقود في محطة الوقود","b":"كل يوم","answer":"2"},{"id":304,"question":"عندما تضغط على دعسة الفرامل وتلاحظ ان الفرامل لا تعمل ، فكيف تتصرف ؟","a":"احاول ايقاف المركبة بواسطة فرامل اليد","b":"احاول ايقاف المركبة بواسطة الكلاتش","answer":"1"},{"id":312,"question":"كيف نفحص فيما اذا كان هناك زيت كافٍ في الكارتير (حوض الزيت في المحرك)","a":"في الكراج الذي يقوم بصيانة المركبة","b":"بواسطة ادخال قضيب  خاص الى  حوض الزيت","answer":"2"},{"id":313,"question":"يساعد جهاز رش الماء على الزجاج الامامي في المركبة على","a":"ازالة الاوساخ وتنظيف الزجاج الامامي","b":"اعلام السائق عن كمية الماء في المركبة","answer":"1"},{"id":316,"question":"ماذا يسبب استعمال الغيارات بدون الضغط على دعسة الكلاتش في مركبة غير اوتوماتيكية ؟","a":"احتمال كسر التروس المسننة في جهاز الغيار","b":"احتمال حدوث ضرر للمحور الخلفي (الباككس) في المركبة","answer":"1"},{"id":300,"question":"عندما ترتفع حرارة الماء في المحرك وتريد إضافة ماء فكيف تفعل ذلك :","a":"توقف عمل المحرك وتنتظر إلى أن يبرد المحرك ثم تضيف ماء .","b":"تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك يعمل .","answer":"2"},{"id":314,"question":"يعمل مزيل البخار عن الزجاج الامامي","a":"بواسطة هواء ساخن يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج","b":"بواسطة هواء بارد يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج","answer":"1"},{"id":323,"question":"هل يجوز استعمال المركبة عندما لا يعمل فيها مصباح الفرملة ؟","a":"لا يجوز استعمال المركبة الى ان يصلح المصباح","b":"يجوز في ساعات النهار فقط","answer":"1"},{"id":318,"question":"كيف توقف المركبة لكي تفحص كمية الزيت في الكارتير ؟","a":"يستحسن أن توقف المركبة في طريق منحدرة","b":"يجب إيقاف المركبة في مكان مستوي","answer":"2"},{"id":322,"question":"عند رفع المركبة لتغيير عجل يجب التأكد","a":"من ضمان عدم تحرك المركبة واستعمال فرامل اليد","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"1"},{"id":324,"question":"في اي حالات تستعمل فرامل اليد","a":"فرامل اليد تستعمل  عند الوقوف وعند الطوارئ","b":"فرامل اليد تستعمل لأيقاف المركبة فقط","answer":"1"},{"id":309,"question":"نضغط على دعسة الوقود في كل حالة","a":"بواسطة الرجل اليسرى","b":"بواسطة الرجل اليمنى","answer":"2"},{"id":311,"question":"نضغط على دعسة الكلاتش في كل حالة","a":"بواسطة الرجل اليمنى","b":"بواسطة الرجل اليسرى","answer":"2"},{"id":319,"question":"إذا كان ضغط الهواء غير كافي في الإطارات الأمامية","a":"المركبة تكون حساسة أكثر للتغريز في طريق رملية","b":"يصعب توجيه المقود يمينا أو يسارا","answer":"2"},{"id":315,"question":"بعد عبورك طريق مغمورة بالمياه ، اي جهاز يحتمل ان يتأثر في عمله ؟","a":"جهاز الغيارات","b":"جهاز الفرامل","answer":"2"},{"id":329,"question":"عندما \"يعطي السائق حق الأولوية\" المقصود بذلك هو ؟","a":"أنه يندفع إلى حركة السير المتدفقة داخل مكان يكاد يكفي لدخوله .","b":"أنه يمكن السائقين الٱخرين من مواصلة سيرهم دون تغيير سرعتهم ودون الإنحراف عن مسلك سيرهم .","answer":"2"},{"id":306,"question":"اذا حدث بنشر في العجل :","a":"يجوز السير ببطء الى اقرب مكان لتصليح البناشر","b":"ممنوع السير على هذا العجل","answer":"2"},{"id":320,"question":"يجب فحص مستوى الماء المقطر داخل البطارية","a":"مرة في الأسبوع","b":"عند كهربائي مركبات","answer":"1"},{"id":308,"question":"يجب أن يكون ضغط الهواء في العجل الإضافي (السبير) في المركبة","a":"حسب تعليمات المنتج","b":"حسب المسجل في رخصة المركبة","answer":"1"},{"id":325,"question":"عندما تشك ان فرامل الرجل لا تستطيع ايقاف المركبة فماذا تفعل؟","a":"عدم السير في المركبة الى ان تصلح الفرامل","b":"تستعمل الغيارات المنخفضة الى ان تصل الى الكراج","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}